ib 換美金最平 沒有之一

但問題係 點樣拎返美金出嚟??

屌，我開户口時入hkid，佢唔俾我過

咪係
佢有最低存款

開返ib hk應該ok

當我多過最低存款 咁點按美金出嚟?

同問，求高手解答

沒有之一
開學記得俾心機上中文堂

電匯返香港美元戶口
我Citibank 收中介行收$12usd24h內收到

總之都on9 架啦
月費usd$10
賺到靚匯率，月費又蝕返俾佢
都唔知邊個on9 叫人用IB換美金
你玩下IB玩美股就話姐，冇玩開整黎都晒集

1 free wired transfer per month.

試下先，多謝巴打

做咩要拎出嚟？你要使美元？
如果係想離岸就再過去第間行啦

但香港咩銀行接可以唔洗錢

唔離岸 所以想cash out

咁去找換店換啦
有冇咁怕出街

你未見過呢種寫法，唔代表冇，仲要串人要上中文堂

之前我問過IB嘅CS，佢地話唔draw得外幣喎，只限港幣
利申：炒開野

肯定得 試過

Draw 得美金
不過要收電匯手續費

支那殘體有14億人用添啦，你唔撚好去跟

我講緊有冇呢種寫法，同支唔支那有乜關係?偷換概念

電匯hsbc 收$65 hkd
IB 月費收$75 hkd

屌你成$140 hkd 我不如去找換店換啦

仲要用IB 換美金好似有$2 usd charge ?
想問下係咪真？

夠有實施強姦「呢種寫法」啦，你唔撚好去跟
返屋企食屎啦支那仔

換完USD買美債都ok啦

但冇sipc
並非真離岸
S&P 評級好似BBB咁上下
遇上金融危機會唔會執柒左好難講
請三思

無知一問，用ib係咪衝擊唔到聯繫匯率?

ib係比想投資全世界既人用
如果只係對錢就去找換店或銀行

ib咁大間都執嘅話，到時可能已經係全球攬炒狀態

照你咁講
雷曼都唔會執啦

再者
執柒IB-HK 保住IB母公司
都絕對有可能

42年歷史中間有幾多次金融危機

我自己就會繼續用，純粹分享下，用不用由你

Same , 純俾d fact 大家客觀分享下
用唔用自己判斷啦

啱呀

地球很危險

大家唔好鬧交

我想睇下有冇方法ib換完美金射返去香港銀行美金戶口cash our 啫

因為入港紙係行hkd轉數快
出有冇得都行轉數快 因為數快好似有美金計數

快點回去火星吧

個main point 係
有Firstrade 、TD 、CS 呢d 真離岸，有Sipc ，
你地又唔用
點解要Take 不必要既 risk ?
作為理性投資者，唔該大家客觀諗諗佢。

我前面答左…上個月先拎完美仔去Citibank食優惠

有既
你整個citi bank priority acct
電匯$0
到時由IB 入美金去Citi bank 就唔洗手續費

咁講gs仲安全一層層推上去真係要去火星先安全

錯！我經ib換咗2mil美金, 慳返最成十萬 .

你唔識就唔好亂答一時問係咪要收$2usd
我肯肯定你錯

Risk 都有分大細架嘛
真心唔明點解要Take 較大既risk
理性咩？

做咩姐你
俾情感掌控晒你大腦
你睇下你依家幾核特
似d咩？

啱呀最理性係你
我就點都用銀行

但佢地個額無咁多呢
如果ibhk出埋 debit card就無敵，我會當銀行咁用

citi 9月30 前唱美金有回贈，應該差唔多

不過年尾先回

你有冇試過out usd先
答人冇fc
我肯肯定六月尾出過65000美元去Citibank priority要收錢

乜撚野沒有之一呀，學撚哂大陸

出醜會唔會係你
我講事實唔想你老點人都拖落情緒事

ib 寫一個月可以免費匯一次錢番銀行
你自己匯得多過一次咪收錢囉

講事實你有冇out過美元先？
其實冇唔緊要但講清楚就得

匯款有中介間收費唔關ib事
td匯款入戶口都有中間收費

12usd?

Ok u win
但總之用IB User 都係risk manage 有d 問題
執粒果陣冇得賠唔好喊

如果draw CHF/其他外幣電匯出去又得唔得?

兩間公司做既野性質唔同bo

有

但你冇得肯定 IB 100% 唔會執
點解唔買個保障，搵間有sipc ?
大佬, 你d 身家黎架
尊重下啦

我就係
可能有高手有其他方法唔洗錢
我講只係我試過既情況
不等於是最好的
介不等於只有一個方法

咁我鐘意做平價margin
不如你又尊重下？

同埋不如了解清楚SIPC既運作先
唔係券商執左人地就賠錢畀你

你地自己鍾意啦
D錢又唔係我既

有咩好嘈
窮既唔過15萬HKD, 留IBHK有香港保
有錢既過10萬USD, 去CS/FT有SIPC 保囉

勿忘初心呀，你而家走難，仲在乎嗰十零廿蚊手續費唔係呀嘛！

試過由ibhk匯美金去2間星加坡銀行，都冇收任何手續費及中間行費（ib美金係由美國匯出），超過每月一次免費匯出，ib係要收大約十蚊美金/次.

ib 搭cs int.

(From SFC)
投資者賠償基金旨在為因與在香港交易所買賣的產品有關的持牌中介機構或認可財務機構違責，而蒙受金錢損失的散戶投資者提供一個安全網。

除非你係用IB買港股
如果係買美股，甚至係其他世界各地既股票
相信$1 都賠唔到俾你
即係零保障

因為你呢種就係支那用法囉

又唔可以咁講嘅
咁不如話買港股都係risk manage 有d 問題
屌佢老母得15萬保障

分幾個acct 買
甚至用銀行買囉
有幾難姐

咁ibhk唔只係買美股港股
或者我高頻交易，大額margin, 炒外匯呢
我唔識呀，邊間炒外匯有佢咁貼差額先？
到你個portfolio大過1500萬嘅時候，你分唔分到100間broker呀？

間野執柒左
你1500萬就bye bye 👋🏼

機會細唔代表冇機會
請參考雷曼

清，你要做到冇機會，仲算唔算risk management先？
咁就算投資者賠償基金都有機會爆煲啦
咁人地開個ibhk只炒外匯咁OK啦，外匯唔包喎

我一直講緊都係
既然有方法「降低」風險，點解唔做？
我從來冇話用有Sipc、S&P 評級AA- 既TD 呢類券商係100% 零風險
但相對上，呢個decision 「絕對有降低風險」既效用
特別係依家風頭火勢，花多少少錢為用落避險身上，就好似買多份保險咁，買多個安心，我覺得係值得去做

我只針對你呢句姐
"但總之用IB User 都係risk manage 有d 問題"
人哋可能好大額，對完美金轉走晒去CS Int.
cut 埋ibhk或每個月10蚊美金keep住account
你講法太武斷啦

慳番啖氣啦清
識諗risk management 正常唔會在意果10蚊8蚊usd handling charge果D贏粒糖輸間廠既c9心態

可能我太激動啦
我都係想呢個時勢，大家關注下避險部署

呢個時勢，開多一兩個a/c係好嘅
成本唔係多，係手續煩少少

月費點蝕啊 當你換100K USD hsbc 差成800點子 果度都HKD 64000 要800個月即係67年 先蝕得返wor

恆生TT 都成7xx 點子

TD CS都係香港開戶
萬一支共要抄家
都唔知會唔會供奉我啲錢比支共

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先, 幫手正評推上熱門

執ib hk咪彈你返ib llc囉
恨咗好耐啦

$2USD係I B明口嘅commission。

HSBC premier.

利申我自己用開，小個一球每月要$380。

香港外幣美金戶口?
定係離岸美金戶口??

香港，不過我都係美國開左個premier戶口，已開始轉錢過去。

Thanks 巴打
我星期一又試下先

citi bank而家用app hkd換usd 用銀行成本價就有
幾錢都得 用app換就得
點解要on99用IB換

利申：員工

IB仲要俾多$10usd 月費

citibank 個成本價唔透明
IB 自己落盤
仲要幾個月先退返差價

同中間價誤差少過0.02%
你大碼叫個客戶經理再比cash rebate你啦

用IB班人點解永遠唔提月費$10usd?

因為唔係一定收

自己炒開options, 一個月有$10 commission就唔使。

Lm

個個話citi成本價換 但係成本價幾多citi又唔講
好似唔多穩陣

總知佢平過銀行多多就得啦

我覺得有trade 開用IB就岩
冇trade 開無啦啦俾$10usd 就唔多值

咁順便學埋投資美股啦

你語法真係錯，仲串人
醜唔醜？
有人講唔等如啱，
好多人錯係咪就可以接受？

香港美金戶口收錢
要唔要填代理行?

大家出咗糧未!?

ib hk可唔可以直接匯過ft? 可以又要幾錢手績費

約定俗成

錢多嘅其實抵
一嚟個價差大 開完cut acc點都抵
二嚟過100k免最低佣金
仲係高息活期戶口(2.x%)

sor 更正係1.62% at this moment

100K好似講緊美金
不過連登仔咁有錢大把人有80萬

係呀
800k港紙計埋股唔算多啦
過30好多都有
<26嘅又有優惠3 usd
係中間嗰啲慘啲

其實唔使擺足800k
idle cash 有息㗎嘛
大約擺70k夠cover

sor, 計錯，頭10k usd冇息
應該大約要擺150k hkd 先夠cover

Idle cash意思係咪乜7都唔搞就有活期息

yes

擺150k就有活期息？

柒少陣OK?

窮撚一問 咩係ib？

呢度有講

好心收嗲啦柒頭，幾廿蚊叫蝕😒

sorry 我報錯料，要100k usd以上

Rate Paid if NAV >= USD 100,000 (or equivalent)

我有citibank multi-currency account (最普通嗰隻), 之前用IB 換左日元，之後都可以轉返入Citibank，冇咩問題喎
不過留意返，IB每個月只可以免費轉走一次錢

唔使 但唔夠100k會按比例計返
即係得50k就一半interest rate

頭10k usd 無息, 咁即係大約存20k usd 就cover 到每月10 usd minimum charge?

點架

我都係新手，我都好混亂

直接用佢個calculator 計
大約32k-33k淨美金資產就有~$120 usd interest paid/yr
不過利率可升可跌
有錯請指正

你地講借錢定閒置資金收息
閒錢收息10000計息
即係10萬計九萬
一萬一千計一千
利率有100k資產收全數
小過就照除
即係50000計今日0.81%
100000有1.62%…好似係

Accounts with a Net Asset Value (NAV) of USD 100,000 (or equivalent) or more are paid interest at the full rate for which they are eligible. Accounts with NAV of less than USD 100,000 (or equivalent) receive interest at rates proportional to the size of the account. For example, an account with a NAV of USD 50,000 earns credit interest at a rate equal to one-half the rate paid by IBKR to accounts with a NAV of USD 100,000 or more.

申利：打手

就係講緊閒錢
ib個網可以直接計埋interest paid

Hi 我前兩日IB account active 左
本身唔夠錢開離岸戶口
粹純想過d 錢去IB 避下險
會唔會唔安全?

但上面條link一㩒入去係計孖展

係喎
要㩒返Interest Paid on Idle Cash Balances先得
冇得direct link入去

講緊idle cash
條link要自己再揀返idle cash
樓上巴打講得啱
用以家個息計，大約放33000 USD就年收120 USD idle cash interest

我到今時今日都唔知話IB hk 安全嘅人邏輯喺邊
自己都知一國兩制係笑話 係不可信
IB 呢間嘢擺明就係玩國際版同hk一國兩制
國際版就受SIPC 保障 hk就態度曖昧 即係冇
自己就竟然走去催眠自己
話ib執就係全球爆煲 用IB hk冇事
個邏輯直頭同中國好 香港好完全冇分別
人哋有事 直接同IB hk 割𥱊根本係冇後果
不過算啦 總有人覺得佢喺股災前一定走得甩嘅
佢要去仆街 點會唔畀佢試下仆一次啫

咁你有咩推介

除咗IBHK，仲有CA/AU/UK/IN/JP，佢地都冇SIPC咪一樣大把人用。
IB原意唔係比人用嚟避險，係用嚟投資。

ib uk都係一國兩制啦咁
個問題根本唔係間券商到
係驚在地化嘅當地金融/司法制度保障唔到你
因為ib/cs/td都係因為sfc監管要求先在地化
正如cs hk/td hk都係有呢樣風險
驚sipc其實即使係hsbc/citi都好似冇明文講到有冇(佢地都係靠美國嗰邊分公司/母公司去做trade)
而經咗海外分公司呢類我估情況太複雜 冇案例下唔敢寫死賠唔賠
同埋如果大如ib執 sipc都應該未必夠錢填 500k只係最高賠償

咁請教下開邊間好?
CS/TD 就算開 international
只要SFC一再收緊政策隨時都踢晒返去CS/TD HK
Firstrade個CEO又使唔使擔心係共諜?
個盤又細過ib係唔係仲危險?

點樣verify signature?
唔明

我係IB換晒做USD想轉去citibank個currency account
但電匯果度佢要我入代理銀行,應該點填?

係，不過有最低存款

唔係直接有得揀咩
之前登記左好似係佢出埋俾你

citybank都要代理銀行咩?

無
你係IB俾？

我都唔明點解我用citibank佢都要我用代理

唔記得好耐之前登記

巴打本身個citi 戶口係美國離岸定本地?
citi priority ?

當我有20萬, 我可以一野由HSBC saving, BOC saving, 存入IB
再換美金, 再存入citi?

都唔知咩叫professional cert 同acknowledge from

咁都唔難姐
hsbc+boc>轉數快>citi>ib>美金>citi
完!

但樓上話citi都要 agent bank?

但點揾agent bank

你入咗由邊度出或者入
佢自動assign

之前一直用hangseng 港紙戶口 入港紙入ib
用到冇問題 亦冇charge

但依家我揀咗 ib 出美金去同一number hangseng (綜合戶口 有美金)
ib收款銀行揾到hangseng
但冇assign 代理銀行

你試下周圍撳下 冇電腦喺手
我記得係唔使揀或者得一個選擇

你用咩銀行收錢

HSBC出同入

暫時聽過都係hsbc 同citi先收到錢

睇嚟開個citi戶口都好

ib 申請緊 岩岩transfer入左1蚊試下
點睇入左未

星期六日好似冇錢入到?

應該要等星期一???

搲哂頭 但剩係申請介面 其他咩都睇唔到

如果我開完ib，一次過轉晒港幣做美元，再匯反出來，再取消ib戶口，係咪完美

1 網上開戶

2 去pp3 office 簽名

3 登入acct mark 存款 拎ib 銀行no.

4 去自己銀行轉賬畀ib

和理非，好無力，好忟？
要抗爭，只有十月一前每日堅持做以下既事，係堅持，每日做，逼自己做，保持憤怒，唔好對暴力麻木，係呢到發誓你堅持呢個九月，就一個月：

1. 全民黑衫加口罩（香港蒙面法都未，唔係已經驚定先呀，試諗吓班黑警日日對住黑衫都會癲）
2. 罷消費（記得逢星期五同日罷買！記得搭黨鐵都要跳閘！任何元朗鄉黑開嘅鋪頭、福建幫、cctvb廣告、黨鐵商埸、藍紅食店、紅媒都要罷）好難？勇武難唔難？
3. 低享樂（要發洩，做運動、十點9叫、唔好taobao消費食好野）
4. 每日簽最少1個聯署（實搵到）
5. 每日like and share 1個文宣post
6. 全民打多條國際文宣戰線 (Twitter, Reddit)，請習慣retweet with comment and hashtag #PoliceBrutality #HongKongProtests. Also, please usually upvote the posts of Reddit
7. 每星期最少參與1次行動，無行動去商場涼冷氣教育自由行。
8. 每星期去連儂貼3張文宣
9. 出糧提款換美金
10. 唔好買入任何大陸公司股票
11. 轉埋你個MPF去外地基金
12. Tag或吹你身邊三個人一齊參與

諗到再加，如果你咁都做唔到，講咩野好忟好惱無野可做。
只有200萬人堅持經濟抗爭先可以制裁佢地。

揀option 4 好似唔洗in person 去簽名?

唔係options
係由開戶到入錢入去有錢玩嘅次序

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

今日成功開咗，全程網上
比大家參考下
1. 填表
2. upload身份證 & 住址證明
3. 揀option 4, link一個bank account, 用Local Transfer轉HKD10,000入IB Account
佢收到錢之後account就用得
之後再用local transfer/轉數快入錢去IB就即刻收到

幾方便
唔洗寄票

我轉咗美金之後啲錢都係放住喺IB先
暫時未決定轉去邊

收住息先有1.62%

想問其實點樣轉美金? 完全唔識用

喺app左上角撳出嚟，揀Portfolio
中間HKD Cash嗰度撳佢一下，彈咗convert個掣出嚟，就可以轉

新手唔識野 求教，其實IB匯率個匯率真係銀行差好多咩？
我睇BOC港幣換美金係7.8475，而IB都只不過係7.8431，換10萬港幣先差得戈hkd50幾，差咁少，而開IB仲蝕埋戈每個月$10月費。 其實你地所講嘅靚匯率係點出嚟？求教

你係咪睇錯買入同賣出價啊，無可能爭咁少

好易搞
收usd2一次

網上版有無依個方法? 定一定要APPS?
我SEARCH USD.HKD得 USD.HKD IDEALPRO 係咪一樣可以換?

原來係APP咁易搞

acc no 係咪VAN果個?

可能有小小尾數
不過唔洗理過一兩日會幫你免費轉埋基礎貨幤

應該冇睇錯..

Ib is????

不過咁講啦，ib你預唔好換完一次匯就長擺
因為果個每月10蚊係交易唔夠10蚊一個月先收
所以你每個月交易有10蚊其實已經係免費

點先可以做到咁靚RATE？
我用渣打換要7.87

窮撚又冇乜投資經驗好難開

咁你都啱 但係其實個IB匯率真係唔係差太多

原來渣打咁高

唔知係咪因為我從來無喺渣打換過，所以無特價

如果係一大筆咁換 開完 入錢換錢再射走晒 就幾抵

DL左APP已經搵到 唔該晒
換完係咪就可以射走佢番銀行?
但係其實同我係網上買USD.HKD IDEALPRO 有咩分別?

IDEALPRO 係建虛擬倉，俾人知佢呢個操作既外匯盈虧
一般換錢用FX去做(如果唔係搞外匯交易

我上網GOOGLE都係咁講
但係我SEARCH USD.HKD 無FX俾我楝既
真係R爆頭 從來未玩過依D 依家為左走資

BOC唔係7.858咩

我啱啱睇係7.8471

其實冇分別
一個當炒外匯所以睇到倉同賺蝕
好多人反而想睇到賺蝕

可能你係特選客戶掛
出面佢都係寫7.858

我LOGIN左入面睇都係7.85665

好撚多錢係中銀先有呢個rate
但我奉勸呢位巴打快d轉走中銀d 錢
你知啦 今日唔知聽日事

入面得1蚊
雖然我都諗過轉唔轉錢入去換美金, 再轉走美金
大貓個RATE仲西過渣打

大貓成本價優惠完咗？

好似8月31完咗，我今朝睇已經變返7.88

兌外幣HSBC閪絕全港是常識吧
係用都用恆生

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降

✅ 唔識路就坐多幾轉車

✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

琴日仲有，早知唱多啲

IB 提美金出黎係咪應該點都收費，就算IB 每個月第一次提款免費，我理解係提HKD 應該係IBHK local acc fps 畀你，但提USD 就 US Bank 電匯返過黎香港

頂 今日想唱已經冇

ib收唔到保安編碼 有冇人知點搞？

唔係用app咩

應該有個email係保安碼表
再用個表答app問題開通app保安之後張表冇乜事都唔洗用

但我幾年前申請係咁
唔知現在有冇改

我係入咗帳戶同密碼
跟住要有個保安編碼text我
但係成日收唔到個text

用app換美金仲係7.8605

佢有cash rebate
0.2%左右
你計埋就係中間價
可能有0.01％誤差

有樣野想問吓
ib結餘少錢會收10美元
咁我匯港紙去ib換美元，之後即刻轉走，佢點收我果10美元?
定一匯港紙過去，已經用佢個rate收咗我10美元先?

幾秒就收到 SMS，睇下有無入錯咗 country code 同電話號碼，或者試下個號碼有無問題（無交台費／開咗飛 SMS 功能之類）

USD10 係月費，新開戶頭三個月免收

其實我之前都冇問題
係有時會整咗 幾個字之後先有code

擺係IB都有息收架咩?

我扣左百幾蚊港紙
如果citibank us TT citibank HK 唔知收唔收錢

你係提usd?

官網有寫，USD10 萬就有全息，少過 USD10 萬就按比例息率少啲。而家全息係 2.0X% 好過放香港活期

巴打得1.62%咋

咁姐係唱錢呢個動作係頭3個月內做完，之後個acc冇哂錢係入面，佢係唔會收得返我月費？

冇錢會 close account，之後唔係老奉開比你。

剛剛睇有 2.12%，呢個係年率，佢比息續日計會少啲

你講乜貨幣？

我明你冇加減佢存貸息率
貸款要加息
存款會減息

係喎，我睇錯表 🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

其實應該點填? 試左兩次都係彈番轉頭

之前填Payee Name: Interactive Brokers
Account Own Reference Name: IB
Bank: 006
Branch Code (Field 1) – Account No. (Field 2): 391 + 自己van
Message (Optional) : UXXXXXX / 自己個名

揀非本地花旗
Citibank N.A

感激 我試下

第一定第二張圖? 但係citi 職員打黎話唔可以電匯

轉港幣係第一張圖，港幣唔洗電匯啦

我試左第一張圖呀 但成日都未收到

IB果度已經做左入金要求?

有呀 仲係申請階段所以試緊一蚊先 如果直接過一皮又有問題就玩完
不過方法又話電匯

等下有時耐小小

果1蚊有冇彈番轉頭?

citi 今次未彈

今日入左錢再換左美金, 但見佢無得即刻提取返香港既? 見佢話11/9之後先提取到, 關唔關個AC 未開通晒事?

新入完錢要3日先可以轉出

Thanks

用ib 想拎美金係咪最好開番個citi bank 戶口

我換美金佢收我15蚊佣金係咪正常

係2usd嘅等值港元，正常

如果我有美金 又有港紙
手續費應該扣我港紙定美金

港元, but 可能因為係我用港元做base currency

ib 換錢係要大額先着數，識人換20萬英鎊去買英國樓，如果換1千幾百美金就算數la

換一萬美金都好似已經幾抵

師兄除左換美金外ib可唔可以換其它貨幣？

of cos!

用Local Transfer轉HKD10,000入IB Account

入10000港元等值美金得唔得

點解你收款戶口號碼係006 391字頭
而我開戶口果陣佢叫我入錢果張圖係40806826 UXXXXXXXX?

同埋見佢citibank us 有好多唔同state簡 係咪簡有NY果個就得

用006 391 UXXXXX 依個方法會出

抱歉，我們未能接受此項要求。
請致電我們的24小時電話理財服務熱線(852)2860 0380 查詢及引述這參考編號：099

BNO轉BC, 平權聯署最後100米大直路！

Bank Code 006 +Branch Code 391 + 自己van

試左，佢出

抱歉，我們未能接受此項要求。
請致電我們的24小時電話理財服務熱線(852)2860 0380 查詢及引述這參考編號：099

小弟都打算申請IB 戶口, 想港幣兌日元個rate抵唔抵？

006 391（40806826）個號碼你講…好似係
u字頭果個係ib account number唔關事

答到咁都唔得就幫唔到你

我覺得ok
你自己諗

買幾多都收usd2 手續費
所以買咁少好唔抵

銀行hkd 去 ib 係唔洗揀 「電匯」，扣左唔少手續費

如果係1萬蚊，直頭轉數快搞掂～

大家係ib兌左美金 下一步點做

唔識玩美股
唔知買咩好

但唔夠100k美金要收費

我用HSB入HKD 去IB, 用電匯都唔扣錢

找返出黎, 但拎唔到

Habc 轉帳個時冇得揀 電匯 ，佢check到你間銀行係本地就唔會用 電匯，上次試轉帳一萬佢直頭變左 「轉數快」。

利申試過用 中銀 渣打 匯豐 每間試轉帳一萬，

渣打揀電匯 變左我 $570hkd。

中銀收左 65hkd 。

因為匯豐冇得揀轉帳方法所以變左「轉數快」冇扣到錢。

最後打上去cs問，個cs話其實唔洗用電匯，大家唔好俾網上個 電匯選項 扼左

咁拎返美金出黎呢?

我覺得佢個 中文網頁 界面係俾 大陸佬睇，所以叫人用 電匯

外國唔熟行買 ETF 穩陣，睇你睇好咩國家行業再搵間貼 index 收費平的就得

入咗嘅錢等幾日先提得

要先電匯美金，等 IB save 低你個美金戶口資料至提得走美金

首先你要有個美金戶口。

香港或離岸。

有啊
citi bank hk 同HS 都有
但佢都話要agent bank

轉港幣梗係唔洗電匯，佢比你果個account no係香港銀行黎，chats 轉就得

唔明咩叫 agent bank?

響 IB 嘅 Deposit Funds 按 LINK YOUR HK BANK ACCOUNT，入面再按 CHANGE SENDING INSTITUTE，手動輸入 BANK CODE / BRANCH CODE 同入其他資料就得，下面係輸入 004 / 567 後搵到匯豐某間分行，跟住輸入其他資料：

我都唔識匯返走d usd 返香港
但搵唔到呢個版面
利申 香港用citi priority

HSBC premier 個價都好靚，同 IB 都係差 30 點子，但唔駛佣金同好麻煩既開戶步驟

30 點子，即係每兌十萬港紙，就蝕 5 美金，如果個額唔係真係成千萬港紙咁兌，不如直接係 HSBC 兌，但要係 premier 先有咁既優惠

匯過幾次返Citibank hk
中間行會收12usd

我揀完citibank hk 冇自動出代理行名
係咪其實可以跟你呢個代理行

你係咪都係揀電匯美金?

入swift code：citius33xxx …好似係

你覺得我係咪匯美元

我就咁匯冇試過其他方法
只係講我實際情況不等於是唯一方法

完

Citibank *應該* 跟呢個 SWIFT code：

Receiving bank:
 Bank’s Name: Citibank (Hong Kong) Limited
 Bank’s Address: Hong Kong branch, Hong Kong
 Bank Code: 250
 Branch Code: 390
 SWIFT: CITIHKAX

我講應該，係因為 IB 無得比你改收款戶口資料，你用乜野戶口 "匯款" 去 IB，佢就會記低入數戶口資料等你可以響收款時揀。我用 HSBC “匯款” 去 IB 時佢都硬改咗我個 SWIFT code（匯豐指引係用 HSBCHKHHHKH，IB 收款後顯示 HSBCHKHHXXX），最後試過都成功匯得返出嚟。

因為我之前恒生入錢
依家想出citi

咁可能我用citi入一次錢先?
但citi hkd 同usd 本身都唔同戶口number

好大政經風險，一球放匯豐，有乜事就

正確，如果想用 citibank 戶口收錢，就要先用 citibank 戶口 "匯錢" 入 IB。

如果 HKD / USD 唔同號碼，就要分別用兩個戶口 "匯錢" 入 IB 加咗兩個號碼先得。

咁可以網上兌完先提出黎嘛，匯豐既提款或轉帳又唔收手續費既 鐘意既話拎美金現鈔都得添

提完個戶口唔夠一球個戶口是咪會強制被取消，定係要比月費？

本來唔想再答…沒完沒了咁
我用ib幾年轉過幾次銀行戶口出入美元港元
都唔會要你入過錢先提到
正常入資料就證記到唔洗搞咁多野

啱啱都試緊轉錢出返去
之前用渣打入HKD去IB，而家想withdraw返USD出去渣打
但係佢show出嚟，話我reg咗嘅就只有渣打個HKD account
而家要轉錢就只可以轉返去渣打HKD

我想用轉去渣打USD嘅話
就要用USD Account deposit一次錢先得喎

巴打可唔可以教下點樣先可以唔洗用嗰個account入過錢都提到款？

認證方法唔同會有呢個分別，你試下再開一個新戶口就明白了

我唔知其他人係點我唔係做ib
我只講我試過做過既野
提錢一定要入網頁版
交一個提款要求
如果係新銀行戶口就證記個新戶口資料
（原理上出入美，日，港元都係咁做）

鳩入用Citibank提美元大約咁
月其他銀行搵返同行做代理行…應該係
最小我中銀，Citibank都係用中行做代理行

打錯中 係用同行做代理行

開得P
EXPAT + UK 一條龍

佢有 buffer time，只要擺返夠錢，或者取消都 OK

有個高級 d 既技巧，就係先係香港入夠 100 萬做 Premier，之後去加拿大開戶口（可以托香港 RM 幫手遙距開戶），同時係香港 HSBC 網上銀行兌美金（至少 10 萬加紙等值）

等加拿大開完戶之後，global transfer 10 萬加紙等值既錢去加拿大 HSBC，之後同 RM 講：將加拿大 HSBC 升級做 premier，而香港 HSBC 既 home country set 做加拿大，咁你就兩邊都會有 premier

因為加拿大 HSBC 個要求低過香港好多，只要 10 萬加紙，折合港紙六十萬，加上可以好平咁買美股，所以係一個幾正既方法做 premier

而且唔同國家既 HSBC 係獨立既法律 & 財務實體，就算香港 HSBC 有咩冬瓜豆腐，都唔會影響到其他國家既 HSBC

引伸既玩法係，去到咩國家，都申請匯豐 premier，又可以拎到當地 credit / debit card

正解 不過加拿大 HSBC 個要求再低 d

自己銀行個度點填?
250-390XXXX?
定就咁入自己Citi 個美金account?

銀行編號250
分行編號390
你仲唔明上Citibank睇

唔係10萬加幣咩 5萬磅抵玩D

Thank you 巴打!
我諗係因為我無親身做signature verification...? 所以無得咁樣轉

唔清楚我講左我做過嘅野
幾年前我寄票開戶都冇上過佢office

Same situation. Live chat搵人幫我解決緊

我見英國 HSBC 官網寫係 75000 英磅咋

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

``
Have an individual annual income of at least £75,000 and one of the following with HSBC UK: a mortgage, an investment, life insurance or a protection product.
OR
Have savings or investments of at least £50,000 with HSBC UK, within 6 months of opening your account.
```
年入先要7萬5磅
放5萬磅就得
好似係

thank you 巴打,
原來citi 有個pdf 好清楚寫明唔同外匯既agent bank 同acct no.
之前我唔成功係因為恆生廢到我打上去問, 個聽電話女連SWIFT 碼係咩都唔識

推

睇錯了，感謝指正

收到錢了, 扣咗USD12,
即係多買多平

今日ib換美金咩價，唔係用戶好似睇唔到

佢咩價ib就咩價，有埋bid ask

如果25000usb就同銀行電匯差幾百蚊港幣

第一次過美金去ib，請問用citibank以上setting過數啱唔啱?

如果你老闆出港紙畀你
你應該入港紙去ib 係ib換美金

我本身已經有美金係citibank戶口，同埋要用美金匯入一次去ib先可以匯美金走

電匯美金過ib 美國citi係咪會收12USD?

d錢由邊度去邊度?

Citi hk去Citi US(應該係ib中轉行）

Citibank hk 去ib 個Citibank us 應該唔洗收

如果ib 出美元到Citibank hk美元戶口就收12usd

Hsbc p個rate係靚

Where can find the rate of ib?. 官網都冇

search "USD.HKD"

Bid ask點解

... 即係兌換店睇開既買入 賣出

去找換蝕好多

依家找換低過市價
發生乜事

同問

唔駛電滙架，打電話問下ib啲職員啦，我今日滙豐網上銀行轉過去都ok

多謝回覆
我live chat問cs話美金一定要電匯
Citi global transfer唔得(可能只可自己美國戶口）
我聽失業巴講經citi電匯匯左了，冇收任何費用

ib匯款唔使手續費

問題係你美金本身喺邊先

Citi HK

IB個cs仲話中轉行即係Citi US會收15-30美金
已經匯左係0費用

第一次係ib 唱左10K美金
但係我取款轉賬既可提取現金冇得提果10k 出黎...
有冇人知點解

入錢唔收 拎錢收 （應該)

有cool down time
入左既錢要隔少少時間先拎得返

如果得10萬8萬就真係搵嚟搞。有過百萬換呢就絕對賺得番。你計一計100萬用銀行換個 spread 就會知

但本身有citi買到美股 重洗唔洗ib

我呢兩個月左搬右搬，終於搬左兩球港紙入IB. 可惜個價越來越西。比返個個7.82我就滿足架啦。

citi 手續費好貴。你唔係高頻交易唔介意手續費, 又唔做 leverage, 我覺得無需要

算啦，呢個時勢
喺息都賺返啦

C兄最低存款係幾多 ?

我想問下點解我唱美金佢要收我15.69hkd手續費？
唔係0成本既咩

2鎂comission, 如果交緊10鎂月費優先係月費度扣

即係每次換都要收2usd呀？同埋最近見到ttrate啲找換店仲低過ib換，咁ib仲係first choice?

如果你有辦法買現鈔入落香港銀行再電匯去IB當然可以咁做

邊間現鈔平過ib?

最平個幾間都係

銀豐show 中間價 7.81850
呢個價未係market出現過... 一直都係7.83以上.4
佢點做?

時間差唔多
大華 現鈔買入7.83350
銀豐 現鈔賣出7.82700
有冇咁神奇呀?

我就係諗唔明

係咪冇預約又冇貨就出特平rate呀？

冇貨佢寫中間價都得架啦

其實一直都係 找換店現鈔價係仲平過銀行成本價
我都想知點解